連登仔唔係成日j WinterOnFire嫁咩 做咩有香港手足搞眾籌拍翻套但無人比錢？

//《2019：夏日宣言》是一部關於香港反送中抗爭的紀錄片電影。本片希望以有限的電影長度內，綜合由6月9號起，反送中運動的形成及抗爭過程，以非單元形式，呈現給所有本地以及海外觀眾，更加了解事情的來龍去脈，讓世界作一個歷史性的參考。

影片將透過不同的受訪者講述，還原重要事件及細節，重點帶出反送中運動的核心價值，香港人的創意性，全民抗爭升級，遍地開花，國際戰線等等。//

運動一路以黎既紀錄片大部分都係用一次既行動做內容 但好少係成場運動去拍
呢次套戲就係用類似winter of fire既方式去描述成場運動
我好想幾十年後可以播條片比個仔睇 比佢睇到自由係靠上一代努力爭取翻黎
亦都要令有付出既手足比世界記住
一百萬姐 抵到爛 籌旗啦

宣傳片

眾籌link

光

復

香

港

時

代

Kickstarter 唔係己經籌過？

革

命

之前眾籌都係呢部電影？

籌過一次 fail左
所以我先幫佢地推
我唔想手足失望多次

//問：你們跟《催淚之城》有甚麼分別？

答：當中最大分別是，《催淚之城》是做連續單元系列，而《2019: 夏日宣言》是一部90 - 120分鐘電影。《2019: 夏日宣言》主要以非線性形式，重點帶出反送中抗爭的價值，各項創舉，香港人的創意性文宣，Be water遍地開花，國際戰線等等。我們主要目標是將電影帶上國際影展，各地放映，以及Netflix/Amazon等串流平台。

在此我們必需表示，我們《夏日宣言》團隊雖然跟《催淚之城》團隊有交流，但製作單位其實是兩班人。
不過大家同樣是愛香港，想貢獻香港的電影工作者。

我們團隊早於6月11日開始拍攝，亦是是次運動中最早期的自發性攝製團隊（非電視台，非受薪，純自發，多機同步拍攝），比《催淚之城》團隊早。

而在我們拍攝期間，亦有跟其他現場記者交流；
除我們以外，有多達雙位數以上的不同組織拍攝紀錄片。

言而，這不是一個競賽，沒有比較不比較；
因為即使大家紀錄同一個事件，每一套紀錄片的角度，切入點，想表達及關注的地方，都不盡相同，這就是所謂的"創作"。相反，不同組織媒體相繼拍攝紀錄，讓反送中抗爭運動在國際關注度更高，我們團隊表示感激。
同時，我們表示支持《催淚之城》團隊。//

唔知呢個答唔答到手足

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

補充翻先
之前佢地已經聚籌過一次 但遠遠未夠達標
我個人認為果次宣傳係唔夠既
所以依家再籌要全力推
唔好令有心手足失望兩次
最後附上佢地facebook既 Q&A 比大家睇

問：你們跟《催淚之城》有甚麼分別？

答：當中最大分別是，《催淚之城》是做連續單元系列，而《2019: 夏日宣言》是一部90 - 120分鐘電影。《2019: 夏日宣言》主要以非線性形式，重點帶出反送中抗爭的價值，各項創舉，香港人的創意性文宣，Be water遍地開花，國際戰線等等。我們主要目標是將電影帶上國際影展，各地放映，以及Netflix/Amazon等串流平台。

在此我們必需表示，我們《夏日宣言》團隊雖然跟《催淚之城》團隊有交流，但製作單位其實是兩班人。
不過大家同樣是愛香港，想貢獻香港的電影工作者。

我們團隊早於6月11日開始拍攝，亦是是次運動中最早期的自發性攝製團隊（非電視台，非受薪，純自發，多機同步拍攝），比《催淚之城》團隊早。

而在我們拍攝期間，亦有跟其他現場記者交流；
除我們以外，有多達雙位數以上的不同組織拍攝紀錄片。

言而，這不是一個競賽，沒有比較不比較；
因為即使大家紀錄同一個事件，每一套紀錄片的角度，切入點，想表達及關注的地方，都不盡相同，這就是所謂的"創作"。相反，不同組織媒體相繼拍攝紀錄，讓反送中抗爭運動在國際關注度更高，我們團隊表示感激。
同時，我們表示支持《催淚之城》團隊。

問：為何現在眾籌？

答：其實團隊一開始並沒想過運動會發展至這樣龐大，當初只是預計約3個月左右。及後運動發展之規模已超出我們可應付範圍，團隊各人不眠不休地拍攝。我們開始討論要不要眾籌以增加人手，特別在處理後期工作上，花費不小。而我們不是有錢人，此project亦沒有投資者，我們只是一班想用自己專業技能為香港做點貢獻的電影工作者。早期我們把自己私下的資金都投放在器材上，往後可以動用的資金有限。

另外，我們團隊一直在忙於拍攝的情況下，以及有關眾籌資金運用及個人資料保障問題需要詳細會議討論，需要時間達共識。同時，亦因為人手有限，包括導演也基乎每天在現場拍攝，所以遲遲未有出眾籌稿。當《催淚之城》的眾籌出現，我們團隊決定在不分簿他們達成目標下，直至讓他們的眾籌完了，我們才出，而我們團隊亦有課金支持《催淚之城》。

我們眾籌比人遲，皆因我們全力應付前線拍攝，而錢不是我們首要考慮。直至現在進入後期階段，資金短缺的情況下，以及後期需要花費的已經超出我們能負擔的，希望各位有心人可以支持我們！感謝各位！

問：紀錄片對運動有即時貢獻嗎？

答：我們團隊的出發點是為了用自己專業技能為香港出一分力，明白紀錄片不能即時為運動帶來貢獻，因此，我們除了製作紀錄片而外，也透過其他工作去幫場運動，包括：網上直播、文宣poster、非商用影片提供、呈堂證據片(以證明手足沒涉及暴動及撒消控罪)、協助本屆多名港島區民主及本土派區議會候選人製作宣傳短片、協助BBC拍攝反送中紀錄片特輯，以及製作DGX團隊《不屈進行曲》MV等。

問：你們有營利目的嗎？

答：我們團隊為自發性組織，並不會從眾籌中牟利，全數將用作製作上。而事實上，製作一部電影，花費最重的部分，正正是後製階段，而拍攝的成本只是很有限，因為不是戲劇，沒有演員的關係，所以需要眾籌完成。

但將來製作好後，成品會帶來盈利嗎？ 相信是有的，因為當網上平台如Netflix轉播你的電影時，就會給我們播放費，就像版權費一樣。若果有幸於各戲院上映，也會有票房收益的。

不過，我們在眾籌內文亦表明，若有收益，會將部分捐給國際特赦組織，以及支援香港本地的電影業發展。

出糧捐錢先

五

大

訴

求

缺

一

不

可

做咩負皮先

推

幫推

窮j 幫推

winter on fire係眾籌出嚟嘅

無錢拍條撚咩

唔需要拍一部紀錄片睇我地點死

拍黎做咩

未打完先投降

當務之急係支援義士，唔係拍埋D19片
拉

呢個眾籌啲post推極都推唔郁

我都唔太明

紀錄片不是19片
紀錄片係將運動記錄係歷史既重要方法